\beginsong{HEJ, PRZYJACIELE}[
by={Słowa i muzyka R. Kasperczyk}]

\beginverse
\[C]Tam, dokąd chciałem, \[G]już nie dojdę,
\[F]Szkoda zdzierać \[C]nóg.
\[C]Już wędrówki \[G]naszej wspólnej
\[F]Nad\[G]chodzi \[C]kres.
\endverse

\beginverse
Wy pójdziecie inną drogą,
Zostawicie mnie,
Odejdziecie - sam zostanę
Na rozstaju dróg. 
\endverse

\beginchorus
   \[C]Hej, przyja\[G]ciele,
   \[F]Zostańcie \[C]ze mną,
   \[C]Przecież wszystko \[G]to, co miałem.
   \[F]Od\[G]dałem \[C]wam. \newline 
   Hej, przyjaciele, 
   Choć chwilę jedną, 
   Znowu w życiu mi nie wyszło,
   Znowu będę sam. 
\endchorus

\beginverse
Znów spóźniłem się na pociąg i odjechał już, 
Tylko jego mglisty koniec
Zamajaczył mi. 
Stoję smutny na peronie 
Z tą walizką jedną, 
Tak jak człowiek, któly zgubił
Od domu swego klucz. 
\endverse

\beginverse
Tam, dokąd chciałem, już nie dojdę,
Szkoda zdzierać nóg. 
Już wędrówki naszej wspólnej
Nadchodzi kres. 
Wy pójdziecie inną drogą,
Zostawicie mnie, 
Zamazanych drogowskazów 
Nie odczytem już.
\endverse

\endsong
